[商品說明條例]觀塘凍肉店疑擅改標籤 巴西肉冒充美國貨出售

巴西黑心肉風波席捲全球，本港食物及衞生局日前禁止巴西肉進口，但市面上的巴西肉仍可繼續出售，惟不少超市及店舖已即時停售巴西肉。有業界指巴西肉及其他國家的肉類來貨價急升，《蘋果》記者就發現有零售店懷疑將巴西肉當成美國肉出售。

位於觀塘的宏生凍肉食品市場，所出售的一款冷凍去骨牛肉及冷凍牛助條，兩款產品本來的標籤都以葡文寫「MINISTERIO DA AGRICULTURA」及「BRASIL INSPECIONADO」，翻譯成中文即「農業部」、「巴西檢查」，但該店自行貼上的中文標籤，上面寫有「美國金錢牛展」及「美國特級牛肋條」，標籤上亦有該店名稱、電話及地址，售價分別為50.4元及56.1元，兩款產品標示的「此日期或前食用」日期分別為2018年4月6日及26日。

記者即場向該店經理訪問，經理指中文標籤並非於店內張貼，又指不知產品產地來源，但未能解釋為何未知產地來源卻貼上產品屬「美國」的標籤。經理又指，以前中文標籤只寫上「金錢牛展」及「特級牛肋條」，這兩日才加上「美國」。對於是否這兩天才改標籤以及是否想將巴西貨扮美國貨出售，該店經理都沒正面回應，其後更將兩款產品收起。

同場加映，部份on9仔用菠蘿包做例子屌9商品說明條例